點先可以訓少啲同時又夠精神？

如題
點解有啲人長期訓四五個鐘都咁精神
但我訓六七個鐘都眼訓？
份工多野做，自己又本身多私人野
唯有減睡眠時間
好想知道點樣可以做到訓四五個鐘都可以好精神
有冇人可以分享下？

人地成日病又點計

但真係有人訓四五個鐘都唔多病
我好想知點做到

老左要還

長期訓少啲，等身體習慣

利申長期訓唔夠6個鐘

我有試過，但發現個人好唔精神
點先可以訓得少又精神

我讀U識條友係咁
而家個樣已經成碌柒咁
後生細仔就痛風

天生 有少部份人叫少睡精英 每日瞓四五粒就夠

訓2個鐘會好精神

習慣就好了

我要瞓九個鐘先無咁攰
七八個鐘都會好攰
瞓得六個鐘或以下精神會開始有問題，例如亢奮、情緒唔穩定之類

情緒亢奮呢個我有
感覺自己好似好語無倫次

之前聽過特定時間醒
例如四個鐘個啲
會特別精神
係咪真的？

即係冇得練返黎？

兩個鐘一個小cycle
我訓6個最精神

要用深層睡眠
但係好難掌握到

有冇啲秘訣可以分享下

環境要夠黑夠靜

可以試下投胎

房已經用隔光窗簾
屋企比較僻所以算靜

lm

學達文西

打少啲丁

睇你睡眠質素

我可以長期訓少過六個鐘
不過要睇時間
3~9am 會比12~6am 好好多
同埋會飲咖啡
所以搵親工都會搵啲返十點後既

乜野深層睡眠
明明淺層同樣重要
唔係邊到黎穩固記憶
瞓覺絕對不能少
遲啲你要還架
好既就老先還
唔好既過幾日就頂唔蒲作病
就算訓一兩個鐘就精神
好大機會會精神亢奮 長時期咁人會癲
無覺得唔夠訓會發恔憎咩？
訓耐啲著數啲
訓少又同時精神就係訓夠一個cycle 4/8 一起身咪翻訓
再要精神咪送你一對翼囉

通開頂 習慣左三四點先瞓
瞓四至六個鐘已經夠
有時瞓十個鐘第二朝起身反而會暈暈地

本身你身體頂唔順就唔好搞咁多嘢
我同你一樣都喺要訓好多時間嘅人
我都好撚羨慕啲人點解訓咁少都好好精神
我俾幾個建議你

唔好打丁
飲多啲水，超過2公升
培養做運動習慣
夜晚唔好食太飽
上床訓教時間要固定，最好十點左右
臨訓前唔好望手機

通左五六年都練唔到訓好少就精神

話有得練嗰啲收皮啦，無嫁，體質唔同就係唔同
我要訓到最好狀態要12-14個鐘，但而家差唔多日日訓6，唔會慣

副交感神經放鬆

剩係2200-0200入面訓足呢4個鐘 其餘時間做野
精神過你平時訓8/9個鐘

訓得多反而仲易死

阿媽個FD 日日訓12個鐘以上 前幾年生癌 好彩醫得番 不過唔知關唔關事

呢個真 4個鐘夠訓唔敢講 不過早訓一定精神過你夜訓 差天共地
我都想知原因 不過唔要中醫解釋 THX

最好11點訓 5點起身 咁你都有6個鐘訓
又唔會太早訓影響生活 又可以早起身 夠哂精神
D時間睇落去仲好似多左好多咁
記得蘋果有個50歲美魔女 健身教練都好似用呢個訓法
無化妝D皮膚靚到好似十幾二十歲咁
不過當然佢家族基因好癲 佢阿婆好似佢阿媽咁

Content farm啲野你都share 好打極有限

訓得好

人係有sleeping cycle, 一般90分鐘到120分鐘左右一個，因人而異。較啱時間，訓返3個cycle就已經好精神。兩個cycle會幾chur，一個cycle就咪啦。

(利申：返工日子平均訓兩到三個cycle, 夠做)

我一眼訓就一定要訓 唔係完全做唔到野 平均一日要訓十個鐘到 lunch 可以唔食 直接係公司訓覺 訓醒就唔肚餓 繼續做

Google龜息大法

打斷左cycle咁醒個人會易攰過跟cycle的，所以要你自己摸索下個cycle係幾耐。

平時可以飲杯黑啡，有益心臟仲可以提神。

中午飯氣攻心nap返20分鐘，亦會精神過你死頂

我知 之前唔係呢D網睇到 不過懶得搵番 唔知呢D新聞到睇到 SRY

意志

我有長期病
個長期病好撚乞人憎
有時可以訓足全日24個鐘都唔夠
但有時可以完全訓唔著，但你個人好眼訓
所以好妒忌D可以即刻訓著既人

11點到5點至7點左右，攰同無精神
10點瞓到6點一樣攰
瞓到9個鐘會好啲，10個鐘唔得，7個鐘或以下都唔得

中午休唔倒20分鐘，休到會更加攰
我覺得同壓力都有關嘅，一直都無咩精神

唔知點解訓5粒鐘做野會有效率過訓8粒鐘
訓得多做野會蒙下蒙下咁
但訓5粒鐘起身個時好辛苦

有無人如果訓得好少會high 大咗咁咩都笑一餐同狂講嘢

Search下Sleep patterns

可能同焦慮症/慢性疲勞有關

有冇巴打有經驗,食番D咩補充精神番?
好似Q10 OMEGA-3 果D咁

達文西睡眠法

4-5個鐘遲d真係有錢都救唔返

自從中學畢業 每日唔可以訓少過10個鐘

事實上訓得多嘅人係會易死啲架喎

(DF Kripke 2002)

訓得多唔代表你越健康
訓8個鐘既死亡風險 仲大過你訓5個鐘

都係哥句啦 有得簡 邊個唔想訓夠7個鐘

我會用蒸氣眼膜
訓得好啲
同感覺好似易啲進入深層睡眠

利申：慣左超夜訓
通常都係訓四五個鐘 但都好精神

想回呢個

其實冇機會老

夠唔夠訓係睇幾點起身

重質不重量

訓雙數 2個鐘 4個鐘 6個鐘... ...

有精神病

Power nap 幫到你

我3個鐘一個cycle
3個 6個 9個 都得
中間比人嘈醒 第日就攰到pk

點知自己cycle

龜息大法

失戀

試過一排逼自己只訓4-5個鐘 即病

侵仔訓4個鐘 問佢啦

其實每個人都有潛生理時鐘
我自己覺得最穩陣都係9pm-7am
訓10個鐘係最精神
成日覺得11pm-1am最難訓著
btw睇錯點先可以同少時啲人訓又夠精神

我都係訓 5 個鐘 不過中午要訓番半個鐘先食飯

Same here

嗰時同同事傾起瞓覺問題，我話我要瞓八個鐘先會精神，但又唔夠時間做其他嘢，其中一個同事話：「瞓覺係好嘥時間嘅嘢嚟，如果瞓得好嘅話唔洗瞓咁耐都夠，好多精英都係瞓得四至五個鐘」

之後我就逼自己瞓六個鐘或更少就起身，而家持續咗大概一年，身體 & 皮膚都差咗勁撚多 後悔

而家要訓練返瞓大約七個鐘，但要一排時間，因為一到瞓咗差唔多六個鐘就醒，重早過鬧鐘

有做運動之後改善咗少少，早瞓咗 & 瞓耐咗少少，但都係瞓得六個幾鐘就醒

基因控制

勸你唔好亂試，有啲野真係老左要還返。我都訓練左自己兩年幾既時間做睡眠周期，由需要訓十個鐘去到要訓六個鐘，呢個期間你要每日抄底自己訓左幾多個鐘(由你真係睡著果一刻到你發清醒夢果一刻(即係朝早開始有意識既時間)，失眠時間唔可以計入去)，點解要抄底係因為每個人既睡眠周期完全唔同，一般都係45分鐘到60分鐘為之一個周期。

當你搵到屬於自己既周期之後，周期*4係人必須要既睡眠期(即係你已經冇晒淺層意識既期間)，再前後加減自己進入睡眠期既時間(所以要你每日抄底就係要拎個平均數，最好抄係本薄到然後一次過拉excel入)，我自己唔想到老要還債所以安全起見用周期*6既方法去計，即係45*6=6個鐘(每個人條式唔同)。

點解啲人成日話要計周期，因為一個完整既周期係由你淺意識去無意識(深層睡眠)再去淺意識，一般呢個動作都係用一到兩個連續周期完成(即係一次完整動作可以係45分鐘到90分鐘內完成，所以周期通常係雙倍計，再前後加減準備睡眠既時間)。如果係深層睡眠期間醒既話，你既身體會係果日出現訓極唔夠既錯覺(我會稱之為"嚇醒")，如果你計到自己係淺意識期間醒，你既身體就會有覺得休息好充足既錯覺(自然醒)。

利申：
1. 點樣唔嚇醒又是另一個學問啦。
2. 自己睇書學返黎既經驗，有錯請指教。
3. 個人目標向五小時進發。

希望幫到大家，為奴苦大眾擠出一點點時間

巴打岩岩醒 ?
想問有咩書推介，自問訓教唔定時，但傾向長，就算十點前訓，都會好晏起身
訓十個鐘同六個鐘個人都會攰
想傾向訓6-8

要還咖
我每次sem尾既時候
就係你所講既少睡精英
一日訓兩三個鐘
好啦 完左sem
依加想活動正常時間都有難度
一日要訓勁多個鐘先有精神

樓主
建議你早訓先
9點上床準備訓 (玩電話乜都好)
10點就訓
訓返好自己個身體自然夠精神

睡眠質素問題
人地深層睡眠到，你應該改善自己睡眠環境先

我覺得可能工作壓力都有關嘅
之前份工日日做冗員零壓力
就可以十二點訓 五點半起身去陪媽晨運
仲早過個鬧鐘醒 好精神

而家份工有返啲壓力就開始要訓多啲
八點起身都攰

訓落床唔洗兩分鐘就訓到豬咁

係，上班途中 ，書就返屋企搵下，其實坊間啲快樂睡眠法既書應該大同小異，差在有冇講得深入，其實上面我提既方法已經幾實戰下。

建議巴打可以找到屬於自己既睡眠周期先，一般都係45-60分鐘，然後逐個周期減。

用60分鐘周期做例子，你訓左10個鐘，total 十個周期，如果唔係即訓，即係9個周期，咁你就要試下第一個星期早60分鐘醒，睇下攰唔攰，攰就即係計錯周期，或者未掌握到你入睡同清醒既時間，下星期就試用45分鐘做周期既數據，再唔得就再下星期試50分鐘，推斷到你一醒就覺得"相對"精神既時間，就證明你真係搵岩自己個周期。

下一步先係每次減一個睡眠周期咁醒，不過呢個步驟可能都係一兩個月之後既事了(自己搵左三個月，由紀錄到搵到睡眠周期)。

小弟正是日日訓得四至五粒鐘

放假會冇精神，做咩都唔起勁

朝早0700起身，有時賴床賴到0720
830-845返到公司，2245-2300收工，
0000左右返到屋企，陪下老婆，湊下女，
0200左右訓，有時打下機夜多幾個字
我都想早啲訓，但成日比左公司，返到去唔做下自己野的話，根本同冇生活過一樣

然後第日又好辛苦咁一早起身返工

我要瞓 10粒
日日做狗邊有咁多時間瞓

11 點收工

力保健紅牛當水飲

lol

打多D丁

訓得好 同多少冇關

禮拜六日補返囉

瞓聽講係補唔到

每日十點訓 六點九起都依然覺得好眼訓

我自然醒可以瞓到12個鐘，但要精神最少都要8個鐘

經常失眠同俾屋企人嘈醒

好過冇啦
精神上可能補唔返
但係星期六日可以訓咁多,心靈上好滿足

做自己鍾意嘅嘢會精神啲

呢樣真
每個星期六日都由夜晚11點瞓到下晏1 2點

份工成日要ot
如果日日訓9個鐘真係咩私人時間都無

audit?

試過有一次多野做 兩點幾都未訓 但真係好攰
於是諗住閉目養神 幾分鐘都好
點知過左個幾分鐘 突然之間好精神 好似日頭咁
但咁耐而來都係試過一次 同埋咁樣其實好傷神
最後都係要訓多啲

放假一訓多過10個鐘成身骨痛

感覺好多巴絲都想練到五個鐘
再次反映香港人好慘呀返工真係好忙...

咁都有人負評 痴撚線
有曬數據 班友係咪未讀過書

讀書時期每晚零晨3-4點訓， 9點起身好精神 , 不過到左5點幾就眼訓到要即訓 , 10點起身不停loop , 個人會好亢奮

又試過朝早7點先訓 , 晏晝5點起身 , 個人會好頹

又試過朝早9點訓 , 1點起身 , 晏晝攰就訓一兩個鐘自然醒 , 一樣好冇精神

到宜家夜晚10-11點訓 , 6點自然醒 , 成個人feel到好爽好有精神 , 唔係亢奮果隻 , 真係好舒服

所以唔淨止訓既時間長短 , 訓既時段真係好重要 , 前排試過12點訓7點起身 , 個feel都爭好遠 , 一樣會好攰

最後如果真係訓十個鐘都會好攰既人 , 試下食lunch時間短訓20分鐘 , 訓前唔好玩電話 , 包你感覺有叉爆電既feel

簡你老母

日日返工訓得6個鐘,有時更少
星期6日一訓就>10個鐘

呢位巴打好pro

搭車來回都用左3個鐘
一日24小時真係唔夠用

我每日都近乎係訓5個鐘左右
可能近依四年有做運動 冇大病過 小病都好少 慳唔少醫藥費
平時做野都唔會唔夠精神 其實可以早訓 但因為夜晚時間先有動力做野 所以習慣左2-3點訓 第朝7點半左右起身
久而久之就變左好自然
當然 睡眠質素一定要好 唔係訓極都唔夠

透支緊

勁

自己係90分鐘一個CYCLE 但好多時都係眼訓先上床訓
唔係上到床都係眼光光玩電話
所以如果7點9起身 會盡量2點前上床

其實我覺得訓少d唔係問題
晏晝可以有半個鐘恰下既話做野真係精神好多

試下買股票 我每日9點彈起身 全日抗奮到4點

多數訓6個鐘
訓得多有時會仲累

每個人睡眠時間都唔同
以我為例 我要訓六個鐘先夠
訓四五鐘會仆街

垃圾只用統計學
無機制實証就收皮喇
我話先係身體天生差，之後先訓得多
最後都係天生身體差既易病架喇

睇得出鬧鐘依種發明好唔人道

點計到自己幾點睇著 有機器就話啫

可以用下啲睡眠apps?

係
比人叫醒會唔開心
自然醒最爽

Limitless

我瞓好少但都好精神 我諗身體已經好差
你試下瞓前唔好噤電話 較早d個alarm
醒咗之後翻瞓15分鐘再起身飲一大杯水再刷牙洗面

買隻心跳手錶

你地唔好諗住訓得少，有精神係好事.
老左的確要還 我有個Friend阿爸長期訓得少，而且經常返通宵，休息根本不足.. 有一日佢個肚突然勁痛，入院檢查發現肝酵素過高，原因就係因為訓得少，同埋經常通宵，醫生話人既生理時鐘都係11點前訓，而且連續訓夠4個鐘以上係最好，所有身體器官都可以進入休息狀態，心臟除外。
如果過左11點，去2至3點先訓，其實你點訓，點補睡都無用，因為已經過左身體器官休息時間。 或者大家覺得依加無健康問題，但到老就要還 比你揾幾多錢都無用，最後都用哂黎醫病，所以健康比任何野都更加緊要

god bless you

中醫角度 11-4點係各個器官repair時間 所以11-4訓左就得
而家要做野都寧願四點起 又真係唔眼訓

Deep sleep

冇6個鐘唔好話自己訓過教

長假期瞓十幾個鍾
起身又攰又痛

我唔會打算去做呢樣野
我寧願個身體話我知係好攰
令我早d訓 訓返多d

唔夠訓真係好撚辛苦

其實應該調番轉放棄工作同玩樂時間去訓教先啱

扑多d

真係，工冇得唔返
不過夜晚可以唔出街，夜晚食飽沖完涼就休息

日日瞓8,9個鐘

後生瞓得少，老左會有較大機會患上老人痴呆

我由細到大都訓好少
由10歲開始,平均每日6個鐘 (12-6)
由15歲開始,平均每日4-5個鐘 (2-7)
由20歲開始,平均每日3-4個鐘 (3-7)
而中午食完飯,果朝無飲咖啡就會小睡到15分鐘

我唔係訓唔到,而係俾好多野自己做,唔夠時間就會唔捨得訓
我最長紀錄可以連續訓30個鐘,最長紀錄唔訓40個鐘左右
到依家仲後生,身體都無事無幹,白頭髮從未出過一條,青少年時期平均一年病兩次(病成個月嘅大傷風感冒), 依家平均一年一次小傷風(一個星期好番)

基本上我係有野要做就會好精神嘅人,訓好少都夠精神呢啲野可能係由細訓練又或者天生
但係,多過30個鐘無訓,個人真係好攰同精神唔夠集中,飲雙倍咖啡都係唔夠,感覺靈魂同肉體唔同步,唔建議樓主試

PS:我家族係短命種,時間比人少,所以要爭時間黎用,一般人唔好學我訓咁少

其實係要有規律
我自己就唔信中醫果d調理身體乜腎虛 肝火

只係覺得人體同機器 , 車一樣 , 狂煲狂chur總有一日會壞 更何況自己個身體唔係鐵做
宜家係冇事 , 但會縮短使用週期咁解

除左我話11點 , 6點起身之外
仲有一樣好撚重要既野
就係唔好臨訓前打J扑野
呢個真係好影響睡眠質素
打J我先唔講
你地實會屌我夜晚唔扑唔通日光日白扑咩
其實最理想係晨勃果陣扑
事關你扑野果陣全身血管chur到最恆 , 接近係最亢奮既狀態 , d荷爾蒙 同 腦內激素都係分泌最多既時間 , 咁既亢奮情況你要一個鐘後就進入入睡狀態 , 點諗都覺得有問題啦

朝早訓夠 , 最有精神既情況下 , 再去扑野 , 我諗好過你去飲杯咖啡奶茶

晚晚都打J既巴打 , 試一次咁多
放假果日 , 夜晚11點訓 , 朝早6點起身 訓前唔好打J玩電話 , 訓醒先打再去返工
唔好理6點起身離返工時間仲有好多時間
你可以沖埋涼再去返工
試完我諗你會發覺以前既睡眠質素係同屎一樣果種爽唔係言語形容到

唔怪得自然醒
但訓得6個鐘會好精神
有時訓9個鐘 勁唔精神

收皮啦 聖人mode會即刻訓著

好矛盾
次次同條女扑完攰到唔使5分鐘訓著
不過訓唔著打j射完會更加訓唔著

Me too

做運動

其實早訓小小，10點半前就訓，俾身體排毒，呢個係好重要

咁你聖人mode訓醒係會好精神 定好攰？
我由頭到尾都唔係講訓唔訓得著
係講睡眠質素 同 訓醒既精神狀態

平時返工訓得4粒鐘
lunch補 30~45mins 眠
星期6/日 訓返夠

其實又唔好強迫自己做D唔適合既野.
人地訓得少,唔代表你可以.
有時時間好似係多左,但你無利用到你節省左既時間,拎左D時間做左第D野
結果都係一樣.
什至更衰.你無精神做野既時間,有時好易做錯決定,或是思考唔會咁清晰.
不如你諗下點樣令自己做野有效率好過呢個方法.

算啦 , 總會有人屌
"返左成日工唔通返去沖完涼就即刻訓咁on9呀 ? 做人仲有咩意義？"
"份工返10點, 放工返到屋企都12點啦！點11點訓呀？"

其實想訓得好就要有取捨架啦
真係睇自己追求d咩 , 我就追求睡眠質素
搵到份工唔駛ot , 返工時間正常 , 收入夠養頭家已經好夠 , 娛樂野等放假再做

佔人生三分一時間既野都唔重視 , 點重視其他野

訓完都係攰 ,其實係浪費左訓覺既時間

覺得死都要駁鳩我既人請隨便 , 你訓得差唔關我事 , 我都只係簡單分享下 , 如果你話每日打完10次J先訓可以訓得好好 , 一覺到尾起身好爽既 , 我恭喜你搵到適合自己既方法唔駛聽我講

唔係屌 係其他人自己既選擇
係人都知應該要早d訓比d器官做野
唔洗係到自high

飲啡

點解大家都覺得訓六七粒鐘叫做多
返工日子我訓8粒鐘都唔夠 仲要只係濕鳩office工
係假期訓夠十粒鐘先夠

有次返工知道第二朝打風淨係返下晝 果日訓咗十個鐘 返到公司打老虎咁嘅款

我就係訓少d精神d 反而訓7，8粒鐘會攰到仆街

訓得少個樣好快殘
早幾年d人以為我得十八九歲
呢幾年轉左新工日日唔夠訓開始比d細路叫叔叔
黑眼圈越黎越勁d朋友問我係咪成日打j
個樣老左皮膚差左真係唔到轉頭
有得訓好訓

有無人試過訓覺個陣太放鬆既話
會比鬼責or靈魂出竅

Sleep is for the weak

我理念係瞓覺太重要
放棄乜都唔可以放棄睡眠

習慣左就無乜事
番工壓力好大，每晚2、3點先訓得著，但朝早6點半就要起身，捱左2年幾

吸氧氣瞓 或者盡可能保持空氣流通
呢樣好緊要

我覺得我係要訓10個鐘先夠

習慣
星期一至五我都係訓得5，6個鐘
假期訓到自然醒
通常都訓到12點

好眼訓果陣即刻訓一陣會效果好好 醒番之後精神好多

一時時，訓少而精神可能係因為嗰日有d興奮or期待既事發生，例如約左女or結婚etc

一日有20-21個鐘用

我1日訓成11個鐘....
點算好